[
  {
    "question": "Guruhda 12 ta talaba bo‘lib, ularning 6 nafari a’lochi. Ro’yxat bo‘yicha tavakkaliga 9 ta talaba tanlab olindi. Tanlab olingan talabalar ichida 5 ta talaba a’lochi bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "9/22",
      "8/22",
      "7/22",
      "6/22"
    ],
    "correctAnswer": "9/22"
  },
  {
    "question": "Tarqatma materialda 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 raqamlari yozilgan. Tavakkaliga 4 ta kartochka olinib, ularni qator qilib terilganda juft son bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "4/9",
      "5/9",
      "6/9",
      "7/9"
    ],
    "correctAnswer": "4/9"
  },
  {
    "question": "Tarqatma materialda 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 raqamlari yozilgan. Tavakkaliga 4 ta kartochka olinib, ularni qator qilib terilganda toq son hosil bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "5/9",
      "4/9",
      "6/9",
      "7/9"
    ],
    "correctAnswer": "5/9"
  },
  {
    "question": "Qutida 12 ta oq va 8 ta qora shar bor. Undan tavakkaliga 2 ta shar olinganda sharlar turli rangda bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "48/95",
      "49/95",
      "47/95",
      "46/95"
    ],
    "correctAnswer": "48/95"
  },
  {
    "question": "Qutida 12 ta oq, 8 ta qora va 9 ta qizil shar bor. Undan tavakkaliga 3 ta shar olinganda sharlar turli rangda bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "54/203",
      "55/203",
      "53/203",
      "57/203"
    ],
    "correctAnswer": "54/203"
  },
  {
    "question": "Qutida 6 ta bir xil raqamlangan kubik bor. Tavakkaliga bitta-bittadan barcha kubiklar olinganda kubiklarning raqamlari o’sib borish tartibida chiqishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "1/720",
      "2/720",
      "3/720",
      "4/720"
    ],
    "correctAnswer": "1/720"
  },
  {
    "question": "Qutida 5 ta bir xil raqamlangan kubik bor. Tavakkaliga bitta-bittadan barcha kubiklar olinganda kubiklarning raqamlari o’sib borish tartibida chiqishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "1/120",
      "2/120",
      "3/120",
      "4/120"
    ],
    "correctAnswer": "1/120"
  },
  {
    "question": "Qutida 7 ta bir xil raqamlangan kubik bor. Tavakkaliga bitta-bittadan barcha kubiklar olinganda kubiklarning raqamlari o’sib borish tartibida chiqishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "1/5040",
      "2/5040",
      "3/5040",
      "4/5040"
    ],
    "correctAnswer": "1/5040"
  },
  {
    "question": "Qutida 5 ta bir xil buyum bo‘lib, ularning 3 tasi bo’yalgan. Tavakkaliga 2 ta buyum olinganda ular orasida 1 ta bo’yalgan bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "6/10",
      "7/10",
      "8/10",
      "9/10"
    ],
    "correctAnswer": "6/10"
  },
  {
    "question": "Qutida 5 ta bir xil buyum bo‘lib, ularning 3 tasi bo’yalgan. Tavakkaliga 2 ta buyum olinganda ular orasida 2 ta bo’yalgan bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "3/10",
      "4/10",
      "5/10",
      "6/10"
    ],
    "correctAnswer": "3/10"
  },
  {
    "question": "Qutida 5 ta bir xil buyum bo‘lib, ularning 3 tasi bo’yalgan. Tavakkaliga 2 ta buyum olinganda ular orasida xech bo’lmaganda 1 ta bo’yalgan bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "9/10",
      "8/10",
      "7/10",
      "6/10"
    ],
    "correctAnswer": "9/10"
  },
  {
    "question": "Qutida 100 ta bir xil buyum bo‘lib, ularning 10 tasi bo’yalgan. Tavakkaliga 4 ta buyum olinganda ular orasida bo’yalganlari yo’q bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "15486/23765",
      "15386/23765",
      "15286/23765",
      "15186/23765"
    ],
    "correctAnswer": "15486/23765"
  },
  {
    "question": "Qutida 90 ta bir xil buyum bo‘lib, ularning 10 tasi bo’yalgan. Tavakkaliga 4 ta buyum olinganda ular orasida bo’yalganlari yo’q bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "14378/23229",
      "14213/23229",
      "14134/23229",
      "14234/23229"
    ],
    "correctAnswer": "14378/23229"
  },
  {
    "question": "Tankka qarshi minalar to’g‘ri chiziq bo’ylab har 18 metrga joylashtirilgan. Eni 3 metr bo’lgan tank bu to’g‘ri chiziqqa perpendikulyar yo’nalishda kelmoqda. Tankning minaga duch kelish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "1/6",
      "1/5",
      "1/4",
      "1/3"
    ],
    "correctAnswer": "1/6"
  },
  {
    "question": "Tankka qarshi minalar to’g‘ri chiziq bo’ylab har 15 metrga joylashtirilgan. Eni 3 metr bo’lgan tank bu to’g‘ri chiziqqa perpendikulyar yo’nalishda kelmoqda. Tankning minaga duch kelish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "1/5",
      "1/6",
      "1/4",
      "1/3"
    ],
    "correctAnswer": "1/5"
  },
  {
    "question": "Tankka qarshi minalar to’g‘ri chiziq bo’ylab har 21 metrga joylashtirilgan. Eni 3 metr bo’lgan tank bu to’g‘ri chiziqqa perpendikulyar yo’nalishda kelmoqda. Tankning minaga duch kelish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "1/7",
      "1/6",
      "1/4",
      "1/3"
    ],
    "correctAnswer": "1/7"
  },
  {
    "question": "Barcha yoqlari bo’yalgan kub 1000 ta teng kubiklarga arralangan. Tavakkaliga olingan kubikning ikkita yog‘i bo’yalgan bo‘lish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,096",
      "0,086",
      "0,076",
      "0,066"
    ],
    "correctAnswer": "0,096"
  },
  {
    "question": "Barcha yoqlari bo’yalgan kub 1000 ta teng kubiklarga arralangan. Tavakkaliga olingan kubikning bitta yog‘i bo’yalgan bo‘lish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,384",
      "0,484",
      "0,584",
      "0,684"
    ],
    "correctAnswer": "0,384"
  },
  {
    "question": "Barcha yoqlari bo’yalgan kub 1000 ta teng kubiklarga arralangan. Tavakkaliga olingan kubikning uchta yog‘i bo’yalgan bo‘lish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,008",
      "0,009",
      "0,010",
      "0,011"
    ],
    "correctAnswer": "0,008"
  },
  {
    "question": "Ikkita ovchi bir paytda bir-biriga bog‘liq bo’lmagan holda tulkiga qarata o’q uzishdi. Ovchilardan hech bo’lmaganda biri o’qni tulkiga tekkazsa, tulki otib olingan bo’ladi. Ochilarning nishonga urish ehtimolligi mos ravishda 0,8 va 0,75 ga teng bo’lsa, tulkini otib olish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,95",
      "0,8",
      "0,85",
      "0,9"
    ],
    "correctAnswer": "0,95"
  },
  {
    "question": "Ikkita ovchi bir paytda bir-biriga bog‘liq bo’lmagan holda tulkiga qarata o’q uzishdi. Ovchilardan hech bo’lmaganda biri o’qni tulkiga tekkazsa, tulki otib olingan bo’ladi. Ochilarning nishonga urish ehtimolligi mos ravishda 0,9 va 0,8 ga teng bo’lsa, tulkini otib olish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,98",
      "0,88",
      "0,78",
      "0,68"
    ],
    "correctAnswer": "0,98"
  },
  {
    "question": "Ikkita ovchi bir paytda bir-biriga bog‘liq bo’lmagan holda tulkiga qarata o’q uzishdi. Ovchilardan hech bo’lmaganda biri o’qni tulkiga tekkazsa, tulki otib olingan bo’ladi. Ochilarning nishonga urish ehtimolligi mos ravishda 0,9 va 0,85 ga teng bo’lsa, tulkini otib olish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,985",
      "0,8854",
      "0,7858",
      "0,7465"
    ],
    "correctAnswer": "0,985"
  },
  {
    "question": "Ikkita ovchi bir paytda bir-biriga bog‘liq bo’lmagan holda tulkiga qarata o’q uzishdi. Ovchilardan hech bo’lmaganda biri o’qni tulkiga tekkazsa, tulki otib olingan bo’ladi. Ochilarning nishonga urish ehtimolligi mos ravishda 0,95 va 0,8 ga teng bo’lsa, tulkini otib olish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,99",
      "0,89",
      "0,96",
      "1"
    ],
    "correctAnswer": "0,99"
  },
  {
    "question": "Jamoada 15 ta sportchi bo‘lib, ularning 7 tasi sport ustasi. Sportchilar ichidan qur’a tashlash orqali 3 ta sportchi tanlanadi. Tanlangan sportchilarning barchasi sport ustasi bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "1/13",
      "1/15",
      "6/13",
      "6/15"
    ],
    "correctAnswer": "1/13"
  },
  {
    "question": "Jamoada 15 ta sportchi bo‘lib, ularning 8 tasi sport ustasi. Sportchilar ichidan qur’a tashlash orqali 4 ta sportchi tanlanadi. Tanlangan sportchilarning barchasi sport ustasi bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "2/39",
      "3/39",
      "4/39",
      "5/39"
    ],
    "correctAnswer": "2/39"
  },
  {
    "question": "Jamoada 18 ta sportchi bo‘lib, ularning 8 tasi sport ustasi. Sportchilar ichidan qur’a tashlash orqali 4 ta sportchi tanlanadi. Tanlangan sportchilarning barchasi sport ustasi bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "7/306",
      "6/306",
      "5/306",
      "4/306"
    ],
    "correctAnswer": "7/306"
  },
  {
    "question": "Talaba o’ziga kerakli formulani 3 ta ma’lumotnomadan qidirmoqda. Formula birinchi, ikkinchi va uhinchi ma’lumotnomada bo‘lish ehtimolligi mos ravishda 0,6; 0,7 va 0,8 ga teng. Izlanayotgan formula bitta ma’lumotnomada bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,188",
      "0,288",
      "0,388",
      "0,488"
    ],
    "correctAnswer": "0,188"
  },
  {
    "question": "Talaba o’ziga kerakli formulani 3 ta ma’lumotnomadan qidirmoqda. Formula birinchi, ikkinchi va uhinchi ma’lumotnomada bo‘lish ehtimolligi mos ravishda 0,6; 0,7 va 0,8 ga teng. Izlanayotgan formula faqat ikkita ma’lumotnomada bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,452",
      "0,552",
      "0,652",
      "0,752"
    ],
    "correctAnswer": "0,452"
  },
  {
    "question": "Talaba o’ziga kerakli formulani 3 ta ma’lumotnomadan qidirmoqda. Formula birinchi, ikkinchi va uhinchi ma’lumotnomada bo‘lish ehtimolligi mos ravishda 0,6; 0,7 va 0,8 ga teng. Izlanayotgan formula uchchala ma’lumotnomada bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,336",
      "0,436",
      "0,536",
      "0,636"
    ],
    "correctAnswer": "0,336"
  },
  {
    "question": "Talaba o’ziga kerakli formulani 3 ta ma’lumotnomadan qidirmoqda. Formula birinchi, ikkinchi va uhinchi ma’lumotnomada bo‘lish ehtimolligi mos ravishda 0,6; 0,7 va 0,8 ga teng. Izlanayotgan formula faqat birinchi ma’lumotnomada bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,036",
      "0,037",
      "0,038",
      "0,039"
    ],
    "correctAnswer": "0,036"
  },
  {
    "question": "Talaba o’ziga kerakli formulani 3 ta ma’lumotnomadan qidirmoqda. Formula birinchi, ikkinchi va uhinchi ma’lumotnomada bo‘lish ehtimolligi mos ravishda 0,6; 0,7 va 0,8 ga teng. Izlanayotgan formula faqat ikkinchi ma’lumotnomada bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,056",
      "0,086",
      "0,076",
      "0,066"
    ],
    "correctAnswer": "0,056"
  },
  {
    "question": "Talaba o’ziga kerakli formulani 3 ta ma’lumotnomadan qidirmoqda. Formula birinchi, ikkinchi va uhinchi ma’lumotnomada bo‘lish ehtimolligi mos ravishda 0,6; 0,7 va 0,8 ga teng. Izlanayotgan formula faqat uchinchi ma’lumotnomada bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,096",
      "0,086",
      "0,066",
      "0,076"
    ],
    "correctAnswer": "0,096"
  },
  {
    "question": "Ikkita mergan nishonga qarata bittatadan o’q uzishdi. Birinchi merganning nishonga tekkazish ehtimolligi 0,6 ga, ikkinchi mergan uchun 0,7 ga teng bo’lsa, merganlarning faqat bittasining nishonga tekkazish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,46",
      "0,56",
      "0,66",
      "0,76"
    ],
    "correctAnswer": "0,46"
  },
  {
    "question": "Ikkita mergan nishonga qarata bittatadan o’q uzishdi. Birinchi merganning nishonga tekkazish ehtimolligi 0,6 ga, ikkinchi mergan uchun 0,7 ga teng bo’lsa, ikkala merganning nishonga tekkazish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,42",
      "0,52",
      "0,62",
      "0,72"
    ],
    "correctAnswer": "0,42"
  },
  {
    "question": "Ikkita mergan nishonga qarata bittatadan o’q uzishdi. Birinchi merganning nishonga tekkazish ehtimolligi 0,6 ga, ikkinchi mergan uchun 0,7 ga teng bo’lsa, ikkala merganning nishonga tekkaza olmaslik ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,12",
      "0,22",
      "0,32",
      "0,42"
    ],
    "correctAnswer": "0,12"
  },
  {
    "question": "Ikkita mergan nishonga qarata bittatadan o’q uzishdi. Birinchi merganning nishonga tekkazish ehtimolligi 0,7 ga, ikkinchi mergan uchun 0,8 ga teng bo’lsa, merganlarning faqat bittasining nishonga tekkazish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,52",
      "0,62",
      "0,82",
      "0,92"
    ],
    "correctAnswer": "0,52"
  },
  {
    "question": "Ikkita mergan nishonga qarata bittatadan o’q uzishdi. Birinchi merganning nishonga tekkazish ehtimolligi 0,7 ga, ikkinchi mergan uchun 0,8 ga teng bo’lsa, ikkala merganning nishonga tekkazish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,56",
      "0,66",
      "0,76",
      "0,86"
    ],
    "correctAnswer": "0,56"
  },
  {
    "question": "Ikkita mergan nishonga qarata bittatadan o’q uzishdi. Birinchi merganning nishonga tekkazish ehtimolligi 0,7 ga, ikkinchi mergan uchun 0,8 ga teng bo’lsa, ikkala merganning nishonga tekkaza olmaslik ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,06",
      "0,07",
      "0,08",
      "0,09"
    ],
    "correctAnswer": "0,06"
  },
  {
    "question": "Guruhda 10 ta talaba bo‘lib, ularning 7 nafari a’lochi talabalar. 4 ta talaba yig‘ilishga ajratib olindi. Ularning barchasi a’lochi bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "1/6",
      "1/7",
      "1/8",
      "1/9"
    ],
    "correctAnswer": "1/6"
  },
  {
    "question": "Guruhda 15 ta talaba bo‘lib, ularning 9 nafari a’lochi talabalar. 5 ta talaba yig‘ilishga ajratib olindi. Ularning barchasi a’lochi bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "6/143",
      "7/143",
      "6/145",
      "7/145"
    ],
    "correctAnswer": "6/143"
  },
  {
    "question": "Guruhda 15 ta talaba bo‘lib, ularning 6 nafari a’lochi talabalar. 3 ta talaba yig‘ilishga ajratib olindi. Ularning barchasi a’lochi bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "4/91",
      "5/91",
      "6/91",
      "7/91"
    ],
    "correctAnswer": "4/91"
  },
  {
    "question": "Uchta zavod soat ishlab chiqaradi va magazinga jo’natadi. Birinchi zavod butun mahsulotning 40 % ini, ikkinchi zavod 45 % ini, uchinchi zavod esa 15 % ini tayyorlaydi. Birinchi zavod ishlab chiqargan soatlarining 80 % i, ikkinchi zavod soatlarining 70 % i, uchinchi zavod soatlarining 90 % i sifatsizdir. Sotib olingan soatning sifatsiz bo‘lish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,77",
      "0,87",
      "0,97",
      "1"
    ],
    "correctAnswer": "0,77"
  },
  {
    "question": "Uchta zavod soat ishlab chiqaradi va magazinga jo’natadi. Birinchi zavod butun mahsulotning 40 % ini, ikkinchi zavod 45 % ini, uchinchi zavod esa 15 % ini tayyorlaydi. Birinchi zavod ishlab chiqargan soatlarining 80 % i, ikkinchi zavod soatlarining 70 % i, uchinchi zavod soatlarining 90 % i sifatsizdir. Sotib olingan soatning sifatli bo‘lish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,23",
      "0,43",
      "0,53",
      "0,63"
    ],
    "correctAnswer": "0,23"
  },
  {
    "question": "Merganning bitta o’q uzishda 10 ochko urish ehtimolligi 0,05 ga, 9 ochko urish ehtimolligi 0,2 ga, 8 ochko urish ehtimolligi 0,6 ga teng. Bitta o’q uzilganda 8 dan kam bo’lmagan ochko urilgan bo‘lish hodisasining ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,85",
      "0,75",
      "0,65",
      "0,55"
    ],
    "correctAnswer": "0,85"
  },
  {
    "question": "Merganning bitta o’q uzishda 10 ochko urish ehtimolligi 0,05 ga, 9 ochko urish ehtimolligi 0,2 ga, 8 ochko urish ehtimolligi 0,6 ga teng. Bitta o’q uzilganda 8 dan ko’p (8 kirmaydi) ochko urilgan bo‘lish hodisasining ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,25",
      "0,35",
      "0,45",
      "0,55"
    ],
    "correctAnswer": "0,25"
  },
  {
    "question": "Yashikda 15 ta detal bo‘lib, ularning 10 tasi bo’yalgan. Tavakkaliga 3 ta detal olindi. Olingan detallarning barchasi bo’yalgan bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "24/91",
      "25/91",
      "26/91",
      "27/91"
    ],
    "correctAnswer": "24/91"
  },
  {
    "question": "Sinov natijasida albatta ro’y berishi ham, ro’y bermasligi ham mumkin bo’lgan hodisa … deyiladi.",
    "answers": [
      "tasodifiy hodisa",
      "mumkin bo’lmagan hodisa",
      "muqarrar hodisa",
      "to’g‘ri javob yo’q"
    ],
    "correctAnswer": "tasodifiy hodisa"
  },
  {
    "question": "Yashikda 15 ta detal bo‘lib, ularning 10 tasi bo’yalgan. Tavakkaliga 4 ta detal olindi. Olingan detallarning barchasi bo’yalgan bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "2/13",
      "3/13",
      "4/13",
      "5/13"
    ],
    "correctAnswer": "2/13"
  },
  {
    "question": "Yashikda 15 ta detal bo‘lib, ularning 10 tasi bo’yalgan. Tavakkaliga 3 ta detal olindi. Olingan detallarning 2 tasi bo’yalgan bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "45/91",
      "55/91",
      "65/91",
      "75/91"
    ],
    "correctAnswer": "45/91"
  },
  {
    "question": "Yashikda 15 ta detal bo‘lib, ularning 10 tasi bo’yalgan. Tavakkaliga 4 ta detal olindi. Olingan detallarning 3 tasi bo’yalgan bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "40/91",
      "45/91",
      "50/91",
      "55/91"
    ],
    "correctAnswer": "40/91"
  },
  {
    "question": "Biror merganning bitta o’q uzishda nishonga tekkazish ehtimolligi 0,8 ga teng va o’q uzish tartibiga bog‘liq emas. 5 marta o’q uzilganda nishonga rosa 2 marta tegish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,0512",
      "0,0256",
      "0,0128",
      "0,0064"
    ],
    "correctAnswer": "0,0512"
  },
  {
    "question": "Biror merganning bitta o’q uzishda nishonga tekkazish ehtimolligi 0,9 ga teng va o’q uzish tartibiga bog‘liq emas. 5 marta o’q uzilganda nishonga rosa 2 marta tegish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,0081",
      "0,0071",
      "0,0061",
      "0,0051"
    ],
    "correctAnswer": "0,0081"
  },
  {
    "question": "Biror merganning bitta o’q uzishda nishonga tekkazish ehtimolligi 0,8 ga teng va o’q uzish tartibiga bog‘liq emas. 5 marta o’q uzilganda nishonga rosa 3 marta tegish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,2048",
      "0,2038",
      "0,2028",
      "0,2018"
    ],
    "correctAnswer": "0,2048"
  },
  {
    "question": "Biror merganning bitta o’q uzishda nishonga tekkazish ehtimolligi 0,9 ga teng va o’q uzish tartibiga bog‘liq emas. 5 marta o’q uzilganda nishonga rosa 3 marta tegish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,0729",
      "0,0719",
      "0,0619",
      "0,0629"
    ],
    "correctAnswer": "0,0729"
  },
  {
    "question": "Birorta qurilmaning 15 ta elementining har biri sinab ko’riladi. Elementlarning sinovga bardosh berish ehtimolligi 0,9 ga teng. Qurilma elementlarining sinovga bardosh bera oladigan eng katta ehtimolligi sonini toping.",
    "answers": [
      "14",
      "13",
      "12",
      "11"
    ],
    "correctAnswer": "14"
  },
  {
    "question": "Birorta qurilmaning 15 ta elementining har biri sinab ko’riladi. Elementlarning sinovga bardosh berish ehtimolligi 0,8 ga teng. Qurilma elementlarining sinovga bardosh bera oladigan eng katta ehtimolligi sonini toping.",
    "answers": [
      "12",
      "13",
      "14",
      "15"
    ],
    "correctAnswer": "12"
  },
  {
    "question": "Birorta qurilmaning 25 ta elementining har biri sinab ko’riladi. Elementlarning sinovga bardosh berish ehtimolligi 0,9 ga teng. Qurilma elementlarining sinovga bardosh bera oladigan eng katta ehtimolligi sonini toping.",
    "answers": [
      "23",
      "22",
      "21",
      "20"
    ],
    "correctAnswer": "23"
  },
  {
    "question": "Birorta qurilmaning 25 ta elementining har biri sinab ko’riladi. Elementlarning sinovga bardosh berish ehtimolligi 0,8 ga teng. Qurilma elementlarining sinovga bardosh bera oladigan eng katta ehtimolligi sonini toping.",
    "answers": [
      "20",
      "19",
      "18",
      "17"
    ],
    "correctAnswer": "20"
  },
  {
    "question": "Zavod omborga 5000 ta sifatli buyumlar yubirdi. Har bir buyumning yo’lda shikastlanish ehtimolligi 0,0002 ga teng. 5000 ta buyum ichidan yo’lda rosa 3 tasi shikastlanishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,06313",
      "0,06314",
      "0,06315",
      "0,06316"
    ],
    "correctAnswer": "0,06313"
  },
  {
    "question": "Zavod omborga 5000 ta sifatli buyumlar yubirdi. Har bir buyumning yo’lda shikastlanish ehtimolligi 0,0002 ga teng. 5000 ta buyum ichidan yo’lda rosa 3 tadan ko’p bo’lmagani shikastlanishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,981",
      "0,971",
      "0,961",
      "0,951"
    ],
    "correctAnswer": "0,981"
  },
  {
    "question": "Sinovning har qanday natijasi … deyiladi.",
    "answers": [
      "elementar hodisa",
      "mumkin bo’lmagan hodisa",
      "muqarrar hodisa",
      "tasodifiy hodisa"
    ],
    "correctAnswer": "elementar hodisa"
  },
  {
    "question": "Zavod omborga 5000 ta sifatli buyumlar yubirdi. Har bir buyumning yo’lda shikastlanish ehtimolligi 0,0002 ga teng. 5000 ta buyum ichidan yo’lda rosa 3 tadan ko’pi shikastlanishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,019",
      "0,029",
      "0,039",
      "0,049"
    ],
    "correctAnswer": "0,019"
  },
  {
    "question": "O’yin soqqasi 10 marta tashlanganda 3 ga karrali ohkolar kamida 2 marta, ko’pi bilan 5 marta tushishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,488",
      "0,588",
      "0,688",
      "0,788"
    ],
    "correctAnswer": "0,488"
  },
  {
    "question": "Do’kon 1000 shisha ma’danli suv oldi. Tashib keltirishda 1 ta shishaning sinish ehtimolligi 0,003 ga teng. Do’konga keltirilgan shisha idishlarning rosa 2 tasi singan bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,224",
      "0,324",
      "0,424",
      "0,524"
    ],
    "correctAnswer": "0,224"
  },
  {
    "question": "Do’kon 1000 shisha ma’danli suv oldi. Tashib keltirishda 1 ta shishaning sinish ehtimolligi 0,003 ga teng. Do’konga keltirilgan shisha idishlarning 2 tadan kami singan bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,1992",
      "0,1892",
      "0,1792",
      "0,692"
    ],
    "correctAnswer": "0,1992"
  },
  {
    "question": "Do’kon 1000 shisha ma’danli suv oldi. Tashib keltirishda 1 ta shishaning sinish ehtimolligi 0,003 ga teng. Do’konga keltirilgan shisha idishlarning 2 tadan ko’pi singan bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,5768",
      "0,2435",
      "0,2615",
      "0,1548"
    ],
    "correctAnswer": "0,5768"
  },
  {
    "question": "Ehtimolliklar nazariyasida … deb, sinov natijasida ro’y berishi mumkin bo’lgan har qanday faktga aytiladi.",
    "answers": [
      "hodisa",
      "ehtimollik",
      "nisbiy chastota",
      "muqarrar hodisa"
    ],
    "correctAnswer": "hodisa"
  },
  {
    "question": "Sinov natijasida albatta ro’y beradigan hodisa … deyiladi.",
    "answers": [
      "muqarrar hodisa",
      "mumkin bo’lmagan hodisa",
      "tasodifiy hodisa",
      "to’g‘ri javob yo’q"
    ],
    "correctAnswer": "muqarrar hodisa"
  },
  {
    "question": "Sinov natijasida xech qachon ro’y bermaydigan hodisa … deyiladi.",
    "answers": [
      "mumkin bo’lmagan hodisa",
      "muqarrar hodisa",
      "tasodifiy hodisa",
      "to’g‘ri javob yo’q"
    ],
    "correctAnswer": "mumkin bo’lmagan hodisa"
  },
  {
    "question": "Domino toshlarining to’liq majmuasidan (28 ta tosh) tavakkaliga bittasi olinadi. Olingan toshda 5 ochko bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "1/4",
      "1/5",
      "1/6",
      "1/8"
    ],
    "correctAnswer": "1/4"
  },
  {
    "question": "Domino toshlarining to’liq majmuasidan (28 ta tosh) tavakkaliga bittasi olinadi. Olingan toshda 4 ochko bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "1/4",
      "1/5",
      "1/6",
      "1/8"
    ],
    "correctAnswer": "1/4"
  },
  {
    "question": "Domino toshlarining to’liq majmuasidan (28 ta tosh) tavakkaliga bittasi olinadi. Olingan toshda 3 ochko bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "1/4",
      "1/5",
      "1/6",
      "1/8"
    ],
    "correctAnswer": "1/4"
  },
  {
    "question": "Domino toshlarining to’liq majmuasidan (28 ta tosh) tavakkaliga bittasi olinadi. Olingan toshda 2 ochko bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "1/4",
      "1/5",
      "1/6",
      "1/8"
    ],
    "correctAnswer": "1/4"
  },
  {
    "question": "Domino toshlarining to’liq majmuasidan (28 ta tosh) tavakkaliga bittasi olinadi. Olingan toshda 1 ochko bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "1/4",
      "1/5",
      "1/6",
      "1/8"
    ],
    "correctAnswer": "1/4"
  },
  {
    "question": "Domino toshlarining to’liq majmuasidan (28 ta tosh) tavakkaliga bittasi olinadi. Olingan toshda 5 ochko yoki 6 ochko bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "13/28",
      "14/28",
      "12/28",
      "15/28"
    ],
    "correctAnswer": "13/28"
  },
  {
    "question": "Domino toshlarining to’liq majmuasidan (28 ta tosh) tavakkaliga bittasi olinadi. Olingan toshda 5 ochko yoki 4 ochko bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "13/28",
      "14/28",
      "12/28",
      "15/28"
    ],
    "correctAnswer": "13/28"
  },
  {
    "question": "Domino toshlarining to’liq majmuasidan (28 ta tosh) tavakkaliga bittasi olinadi. Olingan toshda 5 ochko yoki 3 ochko bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "13/28",
      "14/28",
      "12/28",
      "15/28"
    ],
    "correctAnswer": "13/28"
  },
  {
    "question": "Domino toshlarining to’liq majmuasidan (28 ta tosh) tavakkaliga bittasi olinadi. Olingan toshda 5 ochko yoki 2 ochko bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "13/28",
      "14/28",
      "12/28",
      "15/28"
    ],
    "correctAnswer": "13/28"
  },
  {
    "question": "Domino toshlarining to’liq majmuasidan (28 ta tosh) tavakkaliga bittasi olinadi. Olingan toshda 5 ochko yoki 1 ochko bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "13/28",
      "14/28",
      "12/28",
      "15/28"
    ],
    "correctAnswer": "13/28"
  },
  {
    "question": "Domino toshlarining to’liq majmuasidan (28 ta tosh) tavakkaliga bittasi olinadi. Olingan toshda 4 ochko yoki 6 ochko bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "13/28",
      "14/28",
      "12/28",
      "15/28"
    ],
    "correctAnswer": "13/28"
  },
  {
    "question": "Domino toshlarining to’liq majmuasidan (28 ta tosh) tavakkaliga bittasi olinadi. Olingan toshda 4 ochko yoki 5 ochko bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "13/28",
      "14/28",
      "12/28",
      "15/28"
    ],
    "correctAnswer": "13/28"
  },
  {
    "question": "Domino toshlarining to’liq majmuasidan (28 ta tosh) tavakkaliga bittasi olinadi. Olingan toshda 4 ochko yoki 3 ochko bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "13/28",
      "14/28",
      "12/28",
      "15/28"
    ],
    "correctAnswer": "13/28"
  },
  {
    "question": "Domino toshlarining to’liq majmuasidan (28 ta tosh) tavakkaliga bittasi olinadi. Olingan toshda 4 ochko yoki 2 ochko bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "13/28",
      "14/28",
      "12/28",
      "15/28"
    ],
    "correctAnswer": "13/28"
  },
  {
    "question": "Domino toshlarining to’liq majmuasidan (28 ta tosh) tavakkaliga bittasi olinadi. Olingan toshdagi ochkolar yig‘indisi 7 ochko bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "3/28",
      "4/28",
      "5/28",
      "6/28"
    ],
    "correctAnswer": "3/28"
  },
  {
    "question": "Domino toshlarining to’liq majmuasidan (28 ta tosh) tavakkaliga bittasi olinadi. Olingan toshdagi ochkolar yig‘indisi 8 ochko bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "3/28",
      "4/28",
      "5/28",
      "6/28"
    ],
    "correctAnswer": "3/28"
  },
  {
    "question": "Domino toshlarining to’liq majmuasidan (28 ta tosh) tavakkaliga bittasi olinadi. Olingan toshdagi ochkolar yig‘indisi 9 ochko bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "2/28",
      "4/28",
      "5/28",
      "3/28"
    ],
    "correctAnswer": "2/28"
  },
  {
    "question": "Domino toshlarining to’liq majmuasidan (28 ta tosh) tavakkaliga bittasi olinadi. Olingan toshdagi ochkolar yig‘indisi 6 ochko bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "4/28",
      "3/28",
      "5/28",
      "2/28"
    ],
    "correctAnswer": "4/28"
  },
  {
    "question": "Yashikdagi 10 ta detall orasida 2 tasi nostandart. Tavakkaliga olingan 6 ta detall orasida nostandart detall bittadan ortiq bo’lmaslik ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "2/3",
      "4/5",
      "3/4",
      "5/6"
    ],
    "correctAnswer": "2/3"
  },
  {
    "question": "10 ta detalli partiyada 8 ta standart detall bor. Tavakkaliga olingan ikkita detalldan kamida biri standart bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "44/45",
      "45/46",
      "43/44",
      "45/56"
    ],
    "correctAnswer": "44/45"
  },
  {
    "question": "10 ta detalli partiyada 8 ta standart detall bor. Tavakkaliga olingan uchta detalldan kamida biri standart bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "23/30",
      "24/30",
      "25/30",
      "26/30"
    ],
    "correctAnswer": "23/30"
  },
  {
    "question": "A, B, C va D hodisalar to’la gruppa tashkil qiladi. Hodisalarning ehtimollari bunday: P(A)=0,1; P(B) = 0,4, P(C) = 0,3. D xodisaning ehtimoli qanchaga teng?",
    "answers": [
      "0,2",
      "0,3",
      "0,4",
      "0,5"
    ],
    "correctAnswer": "0,2"
  },
  {
    "question": "A, B, C va D hodisalar to’la gruppa tashkil qiladi. Hodisalarning ehtimollari bunday: P(A)=0,1; P(B) = 0,3, P(C) = 0,3. D xodisaning ehtimoli qanchaga teng?",
    "answers": [
      "0,3",
      "0,2",
      "0,4",
      "0,5"
    ],
    "correctAnswer": "0,3"
  },
  {
    "question": "A, B, C va D hodisalar to’la gruppa tashkil qiladi. Hodisalarning ehtimollari bunday: P(A)=0,1; P(B) = 0,2, P(C) = 0,3. D xodisaning ehtimoli qanchaga teng?",
    "answers": [
      "0,4",
      "0,2",
      "0,3",
      "0,5"
    ],
    "correctAnswer": "0,4"
  },
  {
    "question": "A, B, C va D hodisalar to’la gruppa tashkil qiladi. Hodisalarning ehtimollari bunday: P(A)=0,2; P(B) = 0,3, P(C) = 0,3. D xodisaning ehtimoli qanchaga teng?",
    "answers": [
      "0,2",
      "0,3",
      "0,4",
      "0,5"
    ],
    "correctAnswer": "0,2"
  },
  {
    "question": "Remont ustaxonasining statistik ma’lumotlariga qaraganda tokarlik stanogining 20 marta to’xtashiga o’rtacha olganda 10 marta kesgichni almashtirish, 3 marta yuritmaning buzilishi, 2 ashyoning o’z vaqtida yetkazib berilmasligi sabab bo’ladi. Qolgan to’xtashlar boshqa sabablarga ko’ra yuz beradi. Stanokning boshqa sabablarga ko’ra to’xtab qolish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "1/4",
      "1/2",
      "3/4",
      "1"
    ],
    "correctAnswer": "1/4"
  },
  {
    "question": "Remont ustaxonasining statistik ma’lumotlariga qaraganda tokarlik stanogining 20 marta to’xtashiga o’rtacha olganda 5 marta kesgichni almashtirish, 3 marta yuritmaning buzilishi, 2 ashyoning o’z vaqtida yetkazib berilmasligi sabab bo’ladi. Qolgan to’xtashlar boshqa sabablarga ko’ra yuz beradi. Stanokning boshqa sabablarga ko’ra to’xtab qolish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "1/2",
      "1/3",
      "1/4",
      "1/5"
    ],
    "correctAnswer": "1/2"
  },
  {
    "question": "Remont ustaxonasining statistik ma’lumotlariga qaraganda tokarlik stanogining 20 marta to’xtashiga o’rtacha olganda 8 marta kesgichni almashtirish, 3 marta yuritmaning buzilishi, 2 ashyoning o’z vaqtida yetkazib berilmasligi sabab bo’ladi. Qolgan to’xtashlar boshqa sabablarga ko’ra yuz beradi. Stanokning boshqa sabablarga ko’ra to’xtab qolish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "7/20",
      "10/19",
      "1/4",
      "1/5"
    ],
    "correctAnswer": "7/20"
  },
  {
    "question": "Tanga ва o’yin soqqasi tashlandi. “Gerbli tomon tushdi” va “6 ochko chiqdi” hodisalarining birgalikda ro’y berish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "1/12",
      "1/14",
      "1/16",
      "1/18"
    ],
    "correctAnswer": "1/12"
  },
  {
    "question": "Ikkita yashikda detallar bor: birinchisida 10 ta (ulardan 3 tasi standart), ikkinchisida 15 ta (ulardan 6 tasi standart). Har bir yashikdan tavakkaliga bittadan detal olinadi. Ikkala detal standart bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "3/25",
      "3/24",
      "3/26",
      "3/28"
    ],
    "correctAnswer": "3/25"
  },
  {
    "question": "Ikkita yashikda detallar bor: birinchisida 10 ta (ulardan 5 tasi standart), ikkinchisida 15 ta (ulardan 8 tasi standart). Har bir yashikdan tavakkaliga bittadan detal olinadi. Ikkala detal standart bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "4/15",
      "4/14",
      "4/16",
      "4/18"
    ],
    "correctAnswer": "4/15"
  },
  {
    "question": "Ikkita yashikda detallar bor: birinchisida 10 ta (ulardan 6 tasi standart), ikkinchisida 15 ta (ulardan 11 tasi standart). Har bir yashikdan tavakkaliga bittadan detal olinadi. Ikkala detal standart bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "11/25",
      "11/24",
      "11/26",
      "11/28"
    ],
    "correctAnswer": "11/25"
  },
  {
    "question": "Ikkita yashikda detallar bor: birinchisida 10 ta (ulardan 6 tasi standart), ikkinchisida 15 ta (ulardan 11 tasi standart). Har bir yashikdan tavakkaliga bittadan detal olinadi. Ikkala detal nostandart bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "8/75",
      "11/25",
      "11/26",
      "11/28"
    ],
    "correctAnswer": "8/75"
  },
  {
    "question": "Qutida 3 ta oq, 7 ta qora shar bor. Undan tavakkaliga olingan sharning oq shar bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "3/10",
      "7/10",
      "4/10",
      "1"
    ],
    "correctAnswer": "3/10"
  },
  {
    "question": "Qutida 3 ta oq va 7 ta qora shar bor. Undan tavakkaliga olingan sharning qora shar bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "7/10",
      "3/10",
      "4/10",
      "1"
    ],
    "correctAnswer": "7/10"
  },
  {
    "question": "Guruhda 12 ta talaba bo‘lib, ularning 8 nafari a’lochi. Ro’yxat bo‘yicha tavakkaliga 9 ta talaba tanlab olindi. Tanlab olingan talabalar ichida 5 ta talaba a’lochi bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "14/55",
      "8/12",
      "9/12",
      "2/17"
    ],
    "correctAnswer": "14/55"
  },
  {
    "question": "Qutida 5 ta oq va 9 ta qora shar bor. Undan tavakkaliga olingan sharning oq shar bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "5/14",
      "9/14",
      "4/14",
      "8/14"
    ],
    "correctAnswer": "5/14"
  },
  {
    "question": "Qutida 5 ta oq, 9 ta qora shar bor. Undan tavakkaliga olingan sharning qora shar bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "9/14",
      "5/14",
      "4/14",
      "8/14"
    ],
    "correctAnswer": "9/14"
  },
  {
    "question": "Qirqma alifboning 6 ta harfidan iborat “MATEMATIKA” so‘zi tuzilgan. Bu harflar tasodifan sochilib ketgan va qaytadan ixtiyoriy tartibda yig‘ilgan. Yana “MATEMATIKA” so‘zi hosil bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "1/151200",
      "6/151200",
      "11/151200",
      "16/151200"
    ],
    "correctAnswer": "1/151200"
  },
  {
    "question": "Qirqma alifboning 6 ta harfidan iborat “DASTUR” so‘zi tuzilgan. Bu harflar tasodifan sochilib ketgan va qaytadan ixtiyoriy tartibda yig‘ilgan. Yana “DASTUR” so‘zi hosil bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "1/720",
      "1/620",
      "1/520",
      "1/420"
    ],
    "correctAnswer": "1/720"
  },
  {
    "question": "Qutida 5 ta oq va 17 ta qora shar bor. Undan tavakkaliga olingan sharning oq shar bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "5/22",
      "4/22",
      "17/22",
      "1"
    ],
    "correctAnswer": "5/22"
  },
  {
    "question": "Qutida 5 ta oq va 17 ta qora shar bor. Undan tavakkaliga olingan sharning qora shar bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "17/22",
      "5/22",
      "1/22",
      "1"
    ],
    "correctAnswer": "17/22"
  },
  {
    "question": "Qutida 12 ta oq va 8 ta qora shar bor. Undan tavakkaliga 2 ta shar olinganda sharlar turli rangda bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "48/95",
      "46/95",
      "49/95",
      "47/95"
    ],
    "correctAnswer": "48/95"
  },
  {
    "question": "Qutida 12 ta oq, 8 ta qora va 9 ta qizil shar bor. Undan tavakkaliga 3 ta shar olinganda sharlar turli rangda bo‘lish ehtimolini toping.",
    "answers": [
      "48/203",
      "49/203",
      "10/203",
      "7/203"
    ],
    "correctAnswer": "48/203"
  },
  {
    "question": "Qutida 100 ta bir xil buyum bo‘lib, ularning 10 tasi bo’yalgan. Tavakkaliga 4 ta buyum olinganda ular orasida bo’yalganlari yo’q bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "15486/23765",
      "15386/23765",
      "15286/23765",
      "15186/23765"
    ],
    "correctAnswer": "15486/23765"
  },
  {
    "question": "Qutida 90 ta bir xil buyum bo‘lib, ularning 10 tasi bo’yalgan. Tavakkaliga 4 ta buyum olinganda ular orasida bo’yalganlari yo’q bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "14378/23229",
      "14213/23229",
      "14134/23229",
      "14234/23229"
    ],
    "correctAnswer": "14378/23229"
  },
  {
    "question": "Tankka qarshi minalar to’g‘ri chiziq bo’ylab har 20 metrga joylashtirilgan. Eni 4 metr bo’lgan tank bu to’g‘ri chiziqqa perpendikulyar yo’nalishda kelmoqda. Tankning minaga duch kelish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "1/6",
      "1/5",
      "1/4",
      "1/3"
    ],
    "correctAnswer": "1/5"
  },
  {
    "question": "Tankka qarshi minalar to’g‘ri chiziq bo’ylab har 20 metrga joylashtirilgan. Eni 5 metr bo’lgan tank bu to’g‘ri chiziqqa perpendikulyar yo’nalishda kelmoqda. Tankning minaga duch kelish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "1/5",
      "1/6",
      "1/4",
      "1/3"
    ],
    "correctAnswer": "1/4"
  },
  {
    "question": "Tankka qarshi minalar to’g‘ri chiziq bo’ylab har 30 metrga joylashtirilgan. Eni 3 metr bo’lgan tank bu to’g‘ri chiziqqa perpendikulyar yo’nalishda kelmoqda. Tankning minaga duch kelish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "1/10",
      "1/6",
      "1/4",
      "1/3"
    ],
    "correctAnswer": "1/10"
  },
  {
    "question": "Talaba o’ziga kerakli formulani 3 ta ma’lumotnomaan qidirmoqda. Formula birinchi, ikkinchi va uhinchi ma’lumotnomada bo‘lish ehtimolligi mos ravishda 0,6; 0,7 va 0,8 ga teng. Izlanayotgan formula bitta ma’lumotnomada bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,188",
      "0,288",
      "0,388",
      "0,488"
    ],
    "correctAnswer": "0,188"
  },
  {
    "question": "Talaba o’ziga kerakli formulani 3 ta ma’lumotnomaan qidirmoqda. Formula birinchi, ikkinchi va uhinchi ma’lumotnomada bo‘lish ehtimolligi mos ravishda 0,6; 0,7 va 0,8 ga teng. Izlanayotgan formula faqat ikkita ma’lumotnomada bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,452",
      "0,552",
      "0,652",
      "0,752"
    ],
    "correctAnswer": "0,452"
  },
  {
    "question": "Talaba o’ziga kerakli formulani 3 ta ma’lumotnomaan qidirmoqda. Formula birinchi, ikkinchi va uhinchi ma’lumotnomada bo‘lish ehtimolligi mos ravishda 0,6; 0,7 va 0,8 ga teng. Izlanayotgan formula uchhala ma’lumotnomada bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,336",
      "0,436",
      "0,536",
      "0,636"
    ],
    "correctAnswer": "0,336"
  },
  {
    "question": "Talaba o’ziga kerakli formulani 3 ta ma’lumotnomaan qidirmoqda. Formula birinchi, ikkinchi va uhinchi ma’lumotnomada bo‘lish ehtimolligi mos ravishda 0,6; 0,7 va 0,8 ga teng. Izlanayotgan formula faqat birinchi ma’lumotnomada bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,6",
      "0,7",
      "0,8",
      "0,9"
    ],
    "correctAnswer": "0,6"
  },
  {
    "question": "Talaba o’ziga kerakli formulani 3 ta ma’lumotnomaan qidirmoqda. Formula birinchi, ikkinchi va uhinchi ma’lumotnomada bo‘lish ehtimolligi mos ravishda 0,6; 0,7 va 0,8 ga teng. Izlanayotgan formula faqat ikkinhi ma’lumotnomada bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,7",
      "0,8",
      "0,9",
      "1"
    ],
    "correctAnswer": "0,7"
  },
  {
    "question": "Talaba o’ziga kerakli formulani 3 ta ma’lumotnomaan qidirmoqda. Formula birinchi, ikkinchi va uhinchi ma’lumotnomada bo‘lish ehtimolligi mos ravishda 0,6; 0,7 va 0,8 ga teng. Izlanayotgan formula faqat uhinchi ma’lumotnomada bo‘lishi ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,9",
      "0,8",
      "0,6",
      "0,5"
    ],
    "correctAnswer": "0,8"
  },
  {
    "question": "Ikkita mergan nishonga qarata bittatadan o’q uzishdi. Birinchi merganning nishonga tekkazish ehtimolligi 0,6 ga, ikkinchi mergan uchun 0,7 ga teng bo’lsa, merganlarning faqat bittasining nishonga tekkazish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,46",
      "0,56",
      "0,66",
      "0,76"
    ],
    "correctAnswer": "0,46"
  },
  {
    "question": "Ikkita mergan nishonga qarata bittatadan o’q uzishdi. Birinchi merganning nishonga tekkazish ehtimolligi 0,7 ga, ikkinchi mergan uchun 0,8 ga teng bo’lsa, merganlarning faqat bittasining nishonga tekkazish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,38",
      "0,58",
      "0,48",
      "0,28"
    ],
    "correctAnswer": "0,38"
  },
  {
    "question": "Ikkita mergan nishonga qarata bittatadan o’q uzishdi. Birinchi merganning nishonga tekkazish ehtimolligi 0,6 ga, ikkinchi mergan uchun 0,7 ga teng bo’lsa, ikkala merganning nishonga tekkazish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,42",
      "0,52",
      "0,62",
      "0,72"
    ],
    "correctAnswer": "0,42"
  },
  {
    "question": "Ikkita mergan nishonga qarata bittatadan o’q uzishdi. Birinchi merganning nishonga tekkazish ehtimolligi 0,6 ga, ikkinchi mergan uchun 0,7 ga teng bo’lsa, ikkala merganning nishonga tekkaza olmaslik ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,12",
      "0,22",
      "0,32",
      "0,42"
    ],
    "correctAnswer": "0,12"
  },
  {
    "question": "Ikkita mergan nishonga qarata bittatadan o’q uzishdi. Birinchi merganning nishonga tekkazish ehtimolligi 0,8 ga, ikkinchi mergan uchun 0,9 ga teng bo’lsa, merganlarning faqat bittasining nishonga tekkazish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,26",
      "0,36",
      "0,46",
      "0,56"
    ],
    "correctAnswer": "0,26"
  },
  {
    "question": "Ikkita mergan nishonga qarata bittatadan o’q uzishdi. Birinchi merganning nishonga tekkazish ehtimolligi 0,7 ga, ikkinchi mergan uchun 0,8 ga teng bo’lsa, merganlarning xech bo’lmaganda birining nishonga tekkazish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,94",
      "0,95",
      "0,93",
      "0,91"
    ],
    "correctAnswer": "0,94"
  },
  {
    "question": "Ikkita mergan nishonga qarata bittatadan o’q uzishdi. Birinchi merganning nishonga tekkazish ehtimolligi 0,7 ga, ikkinchi mergan uchun 0,9 ga teng bo’lsa, ikkala merganning nishonga tekkazish ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,63",
      "0,66",
      "0,76",
      "0,86"
    ],
    "correctAnswer": "0,63"
  },
  {
    "question": "Ikkita mergan nishonga qarata bittatadan o’q uzishdi. Birinchi merganning nishonga tekkazish ehtimolligi 0,7 ga, ikkinchi mergan uchun 0,8 ga teng bo’lsa, ikkala merganning nishonga tekkaza olmaslik ehtimolligini toping.",
    "answers": [
      "0,06",
      "0,07",
      "0,08",
      "0,09"
    ],
    "correctAnswer": "0,06"
  },
  {
    "question": "A, B, C va D hodisalar to’la gruppa tashkil qiladi. Hodisalarning ehtimollari bunday: P(A)=0,06; P(B) = 0,03, P(C) = 0,31. D xodisaning ehtimoli qanchaga teng?",
    "answers": [
      "0,4",
      "0,2",
      "0,3",
      "0,5"
    ],
    "correctAnswer": "0,4"
  },
  {
    "question": "A, B, C va D hodisalar to’la gruppa tashkil qiladi. Hodisalarning ehtimollari bunday: P(A)=0,01; P(B) = 0,02, P(C) = 0,53. D xodisaning ehtimoli qanchaga teng?",
    "answers": [
      "0,44",
      "0,24",
      "0,34",
      "0,54"
    ],
    "correctAnswer": "0,44"
  },
  {
    "question": "A, B, C va D hodisalar to’la gruppa tashkil qiladi. Hodisalarning ehtimollari bunday: P(A)=0,22; P(B) = 0,34, P(C) = 0,34. D xodisaning ehtimoli qanchaga teng?",
    "answers": [
      "0,1",
      "0,3",
      "0,4",
      "0,5"
    ],
    "correctAnswer": "0,1"
  }
]